% Created 2022-02-23 mié 11:00
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[spanish,12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../tex_res/header.tex}
\title{Computación Distribuida \\ Práctica 02}
\author{Profesor: Víctor Zamora Gutiérrez\\ Ayudante: José Ricardo Desales Santos\\ Ayudante: Diego Estrada Mejía\\ Laboratorio: Emiliano Galeana Araujo\\ Laboratorio: Miren Jessamyn Hernández Leyva}
\affil{Facultad de ciencias, UNAM}
\date{Fecha de entrega: 28 Febrero 2022}

\begin{document}

\maketitle
\section{Parte 1}
\label{sec:orgf26fc02}

Para  cada  una  de  las siguientes  funciones  tendrás  que  importar
únicamente  en  la  definición  de  la  función  las  bibliotecas  que
necesites,  además, si  usas alguna  función de  una biblioteca,  solo
importa dicha función.

\begin{enumerate}
\item Función que dado un número \(n\)  y una cadena, regresa una lista con
\(n\) veces la cadena.
\item Función que  dada una lista, un  índice \(i\) y un  valor, regresa la
lista con el valor insertado en el índice \(i\) de la lista.
\item Función que dada una lista y  un índice \(i\) regresa la lista sin el
elemento en la posición \(i\).
\item Función que regresa el último elemento de una lista.
\item Función que  dada  una lista  de listas  encapsula  en tuplas  los
elementos correspondientes de cada lista, es decir, encapsula todos
los elementos con índice 0, todos los elementos con índice 1, etc.
\item Función  que dado  un \texttt{map} y  una llave, regresa  el \texttt{map}  sin la
entrada con la llave.
\item Función que dado un \texttt{map} regresa su conversión a una lista.
\item Función que calcula la distancia entre dos puntos.
\item Función que inserta un elemento en una tupla.
\item Función que pasa de una tupla a una lista
\end{enumerate}

\section{Parte 2}
\label{sec:org1dc51e4}

Utilizando  \textbf{unicamente}  las  funciones  definidas  en  el  ejercicio
anterior realiza lo siguiente:

\begin{enumerate}
\item Crea un atributo que sea una lista del 1 al 10
\item Función que dada una cadena, un elemento, un número \(n\) y un índice
\(i < n\), crea una lista con  la cadena repetida "n" veces, y a esta
lista, le agrega el elemento en el índice dado.

El siguiente código ejemplifica  el comportamiento, no es necesario
que el módulo ni la función se llamen igual:

\lstset{language=elixir,label= ,caption= ,captionpos=b,numbers=none}
\begin{lstlisting}
Consultas.ejercicio2("abc", "ijk", 5, 3)
# Regresa: ["abc", "abc", "abc", "ijk", "abc", "abc"]
\end{lstlisting}
\item Crea un módulo, las siguientes  funciones deberán ir dentro de este
nuevo módulo.
\begin{enumerate}
\item Función que  dado  un map  y  un índice,  elimina  de la  lista
generada por el map, el elemento en el índice dado.
\item Función  que dada  una tupla y  un valor, agrega  el valor  a la
tupla,  pasa la  tupla a  lista y  finalmente regresa  el último
elemento de esta lista.
\end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{Hints}
\label{sec:org92c29cd}
\begin{itemize}
\item La fórmula  para la distancia ocupa  sacar la raíz y  elevar algo al
cuadrado.
\item No  es hint, pero es  aclaración, deberán entregar dos  archivos uno
para la parte 1 y otro para la parte 2
\item \href{https://hexdocs.pm/elixir/List.html}{bibliotecas}
\end{itemize}

\section{Lineamientos}
\label{sec:org1c378b1}
\input{../tex_res/lineamientos}
\end{document}
